---
layout: single
title:  "Către cititori"
category: poezie
tags: 
  - literature 
  - lucian-blaga
---

de [Lucian Blaga](/tags/lucian-blaga)


Aici e casa mea. Dincolo soarele şi grădină cu stupi.  
Voi treceţi pe drum, vă uitaţi printre gratii de poartă  
şi aşteptaţi să vorbesc. - De unde să-ncep?  
Credeţi-mă, credeţi-mă,  
despre orişice poţi să vorbeşti cât vrei:  
despre soartă şi despre şarpele binelui,  
despre arhanghelii cari ară cu plugul  
gradinile omului,  
despre cerul spre care creştem,  
despre ură şi cădere, tristeţe şi răstigniri  
şi înainte de toate despre marea trecere.  
Dar cuvintele sunt lacrimile celor ce ar fi voit  
aşa de mult să plânga şi n-au putut.  
Amare foarte sunt toate cuvintele,  
de-aceea - lăsaţi-mă  
să umblu mut printre voi,  
să vă ies în cale cu ochii închişi.  

